<resources>
    <string name="app_name">inf</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="termins">
        <item>Автоматизированное рабочее место (АРМ, рабочая станция). \n
Место оператора, оборудованное всеми средствами, необходимыми для выполнения определённых функций. В системах обработки данных и учреждениях обычно АРМ — это дисплей с клавиатурой, но может использоваться также и принтер, внешние ЗУ и др.</item>
        <item>Автоматизированные обучающие системы (АОС). \n
Комплексы программно-технических и учебно-методических средств, обеспечивающих активную учебную деятельность: обучение конкретным знаниям, проверку ответов учащихся, возможность подсказки, занимательность изучаемого материала.</item>
        <item>Автоматизированные системы научных исследований (АСНИ). \n
Предназначены для автоматизации научных экспериментов, а также для осуществления моделирования исследуемых объектов, явлений и процессов, изучение которых традиционными средствами затруднено или невозможно.</item>
        <item>Адаптер. \n
Устройство связи компьютера с периферийными устройствами.</item>
        <item>Адрес. \n
Номер конкретного байта оперативной памяти компьютера.</item>
        <item>Алгебра логики. \n
            Раздел математики, изучающий высказывания, рассматриваемые со стороны их логических значений (истинности или ложности) и логических операций над ними.</item>
        <item>Алгоpитм. \n
Заранее заданное понятное и точное предписание возможному исполнителю совершить определенную последовательность действий для получения решения задачи за конечное число шагов.</item>
        <item>Алфавит. \n
Фиксированный для данного языка набор основных символов, т.е. "букв алфавита", из которых должен состоять любой текст на этом языке. Никакие другие символы в тексте не допускаются.</item>
        <item>Антивирусные программы. \n
Программы, предотвращающие заражение компьютерным вирусом и ликвидирующие последствия заражения.</item>
        <item>Арифметико-логическое устройство (АЛУ). \n
Часть процессора, которая производит выполнение операций, предусмотренных данным компьютером.</item>
        <item>Архитектура фон Неймана. \n
Архитектура компьютера, имеющего одно арифметико-логическое устройство, через которое проходит поток данных, и одно устройство управления, через которое проходит поток команд.</item>
        <item>Архитектура компьютера. \n
Логическая организация, структура и ресурсы компьютера, которые может использовать программист. Определяет принципы действия, информационные связи и взаимное соединение основных логических узлов компьютера.</item>
        <item>ASCII. \n
    Читается "аски". Американский стандартный код обмена информацией. Широко используется для кодирования в виде байта букв, цифр, знаков операций и других компьютерных символов.</item>
        <item>Аудиоадаптер (Sound Blaster, звуковая плата). \n
Специальная электронная плата, которая позволяет записывать звук, воспроизводить его и создавать программными средствами с помощью микрофона, наушников, динамиков, встроенного синтезатора и другого оборудования.</item>
        <item>
    База данных. \n
Один или несколько файлов данных, предназначенных для хранения, изменения и обработки больших объемов взаимосвязанной информации.
</item>
        <item>Байт. \n
Группа из восьми битов, рассматриваемая при хранении данных как единое целое.</item>
        <item>Библиотека стандартных подпрограмм. \n
Совокупность подпрограмм, составленных на одном из языков программирования и удовлетворяющих единым требованиям к структуре, организации их входов и выходов, описаниям подпрограмм.</item>
        <item>Бит. \n
Наименьшая единица информации в цифровом компьютере, принимающая значения "0" или "1".</item>
        <item>Ввод. \n
Считывание информации с внешнего устройства в память компьютера.</item>
        <item>
        Вещественное число. \n
        В информатике — тип данных, содержащий числа, записанные с десятичной точкой и (или) с десятичным порядком.</item>
        <item>Видеоадаптер. \n
Электронная плата, которая обрабатывает видеоданные (текст и графику) и управляет работой дисплея. Содержит видеопамять, регистры ввода-вывода и модуль BIOS. Посылает в дисплей сигналы управления яркостью лучей и сигналы развёртки изображения.</item>
        <item>Вирус компьютерный. \n
Специально написанная небольшая программа, которая может "приписывать" себя к другим программам для выполнения каких-либо вредных действий — портит файлы, "засоряет" оперативную память.</item>
        <item>Внешняя память. \n
Совокупность запоминающих устройств для длительного хранения данных. В состав внешней памяти входят накопители на гибких и жестких магнитных дисках, оптические и магнито-оптические накопители, накопители на магнитной ленте. Во внешней памяти обычно хранятся архивы программ и данных. Информация, размещенная на внешних носителях, не зависит от того, включен или выключен компьютер.</item>
        <item>Второе поколение компьютерной техники. \n
Машины, созданные в 1955—65 гг. Элементная база — дискретные транзисторные логические элементы. Оперативная память на магнитных сердечниках. Высокопроизводительные устройства работы с магнитными лентами, магнитные барабаны и диски. Быстродействие — до сотен тысяч операций в секунду, ёмкость памяти — до нескольких десятков тысяч слов. Языки высокого уровня, широкий набор библиотечных программ, мониторные системы, управляющие режимом трансляции и исполнения программ.</item>
        <item>Вывод. \n
Результаты работы программы, выдаваемые компьютером пользователю, другому компьютеру или во внешнюю память.</item>
        <item>Выpажение. \n
В языке программирования — запись правила для вычисления некоторого значения. Строится из констант, пеpеменных и указателей функций, объединенных знаками опеpаций.</item>
        <item>Гибкий (флоппи) диск. \n
Круглая пластиковая пластина, покрытая с обеих строн магнитным окислом и помещенная в защитную оболочку. Используется как носитель небольших объемов информации.</item>
        <item>Графический редактор. \n
Программа или комплекс программ, позволяющих создавать и редактировать изображения на экране компьютера: рисовать линии, раскрашивать области экрана, создавать надписи различными шрифтами, обрабатывать изображения, полученные с помощью сканеров. Некоторые редакторы обеспечивают возможность получения изображений трёхмерных объектов, их сечений и разворотов.</item>
        <item>Графопостроитель. \n
Устройство для вывода из компьютера информации в виде графиков и чертежей на неподвижную или вращающуюся на барабане бумагу.</item>
        <item>Джойстик. \n
Стержень-ручка, отклонение которой от вертикального положения приводит к передвижению курсора в соответствующем направлении по экрану дисплея. Часто применяется в компьютерных играх.</item>
        <item>Диск. \n
Круглая металлическая или пластмассовая пластина, покрытая магнитным материалом, на которую информация наносится в виде концентрических дорожек, разделённых на секторы.</item>
        <item>Дисковод. \n
Устройство, управляющее вращением магнитного диска, чтением и записью данных на нём.</item>
        <item>Дисплей. \n
Устройство визуального отображения информации (в виде текста, таблицы, рисунка, чертежа и др.) на экране электронно-лучевого прибора.</item>
        <item>Драйверы. \n
Программы, расширяющие возможности операционной системы по управлению устройствами ввода-вывода, оперативной памятью и т.д.; с помощью драйверов возможно подключение к компьютеру новых устройств или нестандартное использование имеющихся устройств.</item>
        <item>Идентификатор. \n
Символическое имя переменной, которое идентифицирует её в программе.</item>
        <item>Инструментальные программные средства. \n
Программы, используемые в ходе разработки, корректировки или развития других программ: редакторы, отладчики, вспомогательные системные программы, графические пакеты и др. По назначению близки системам программирования.</item>
        <item>Интегральная схема. \n
Реализация электронной схемы, выполняющей некоторую функцию, в виде единого полупроводникового кристалла, в котором изготовлены все компоненты, необходимые для осуществления этой функции.</item>
        <item>Интегрированные пакеты программ. \n
Пакеты программ, выполняющие ряд функций, для которых ранее создавались специализированные программы — в частности, текстовые редакторы, электронные таблицы, системы управления базами данных, программы построения графиков и диаграмм.</item>
        <item>Интернет. \n
Гигантская всемирная компьютерная сеть, объединяющая десятки тысяч сетей всего мира. Её назначение — обеспечить любому желающему постоянный доступ к любой информации. Интернет предлагает практически неограниченные информационные ресурсы, полезные сведения, учёбу, развлечения, возможность общения с компетентными людьми, услуги удалённого доступа, передачи файлов, электронной почты и многое другое. Интернет обеспечивает принципиально новый способ общения людей, не имеющий аналогов в мире.</item>
        <item>Интерпретатор. \n
Разновидность транслятора. Переводит и выполняет программу с языка высокого уровня в машинный код строка за строкой.</item>
        <item>Интерфейс. \n
Электронная схема сопряжения двух устройств, обменивающихся информацией.</item>
        <item>Информатизация общества. \n
Организованный социально-экономический и научно-технический процесс создания оптимальных условий для удовлетворения информационных потребностей и реализации прав граждан, органов государственной власти, органов местного самоуправления организаций, общественных объединений на основе формирования и использования информационных ресурсов.</item>
        <item>Инфоpматика. \n
Дисциплина, изучающая структуру и общие свойства информации, а также закономерности и методы её создания, хранения, поиска, преобразования, передачи и использования в различных сферах человеческой деятельности. За понятием "информатика" закреплены области, связанные с разработкой, созданием, использованием и материально-техническим обслуживанием систем обработки информации, включая компьютеры и их программное обеспечение, а также организационные, коммерческие, административные и социально-политические аспекты компьютеризации — массового внедрения компьютерной техники во все области жизни людей. Информатика в самом своем существе базируется на компьютерной технике.</item>
        <item>Информационная технология. \n
Совокупность методов и устройств, используемых людьми для обработки информации. Охватывает всю вычислительную технику, технику связи и, отчасти, — бытовую электронику, телевизионное и радиовещание.</item>
        <item>Информационно-поисковая система (ИПС). \n
Система, выполняющая функции хранения большого объёма информации, быстрого поиска требуемой информации, добавления, удаления и изменения хранимой информации, вывода её в удобном для человека виде.</item>
        <item>Информация. \n
Сведения об объектах и явлениях окружающей среды, их параметрах, свойствах и состоянии, которые воспринимают информационные системы (живые организмы, управляющие машины и др.) в процессе жизнедеятельности и работы. Применительно к обработке данных на компьютерах — произвольная последовательность символов, несущих смысловую нагрузку.</item>
        <item>Искусственный интеллект (ИИ). \n
Дисциплина, изучающая возможность создания программ для решения задач, которые требуют опредёленных интеллектуальных усилий при выполнении их человеком. Примерами областей использования ИИ являются: игры, логический вывод, обучение, понимание естественных языков, формирование планов, понимание речи, доказательство теорем и визуальное восприятие.</item>
        <item>Исполнитель алгоритма. \n
Человек или автомат (в частности, процессор компьютера), умеющий выполнять определённый набор действий. Исполнителя хаpактеpизуют сpеда, элементаpные действия, система команд, отказы.</item>
        <item>Итерационный цикл. \n
Вид цикла, для которого число повторений операторов тела цикла заранее неизвестно. На каждом шаге вычислений происходит последовательное приближение и проверка условия достижения искомого результата. Выход из цикла осуществляется в случае выполнения заданного условия.</item>
        <item>Каталог (директория, папка). \n
Оглавление файлов. Доступен пользователю через командный язык операционной системы. Его можно просматривать, переименовывать зарегистрированные в нём файлы, переносить их содержимое на новое место и удалять. Часто имеет иерархическую структуру.</item>
        <item>Клавиатура компьютера. \n
Устройство для ввода информации в компьютер и подачи управляющих сигналов. Содержит стандартный набор клавиш печатающей машинки и некоторые дополнительные клавиши — управляющую клавишу, функциональные клавиши, клавиши управления курсором и малую цифровую клавиатуру.</item>
        <item>Клиент (рабочая станция). \n
Любой компьютер, имеющий доступ к услугам сервера. Клиентом также называют прикладную программу, которая от имени пользователя получает услуги сервера.</item>
        <item>Ключевое слово. \n
Слово языка программирования, имеющее определённый смысл для транслятора. Его нельзя использовать для других целей, например, в качестве имени переменной.</item>
        <item>Команда. \n
Описание элементарной операции, которую должен выполнить компьютер. Обычно содержит код выполняемой операции, указания по определению операндов (или их адресов), указания по размещению получаемого результата. Последовательность команд образует программу.</item>
        <item>Компакт-диск (CD—ROM). \n
Постоянное ЗУ, выполненное с использованием специальной оптической технологии. В ряду запоминающих устройств занимает место между флоппи- и жёстким дисками, являясь одновременно и мобильным и очень ёмким.</item>
        <item>Компилятор. \n
Разновидность транслятора. Читает всю программу целиком, делает её перевод и создаёт законченный вариант программы на машинном языке, который затем и выполняется.</item>
        <item>Компьютер. \n
Программируемое электронное устройство, способное обрабатывать данные и производить вычисления, а также выполнять другие задачи манипулирования символами. Основу компьютеров образует аппаратура (HardWare), построенная, в основном, с использованием электронных и электромеханических элементов и устройств. Принцип действия компьютеров состоит в выполнении программ (SoftWare) — заранее заданных, чётко определённых последовательностей арифметических, логических и других операций.</item>
        <item>Компьютеризация. \n
Задачи массового внедрения компьютеров во все области жизни, стоящие перед странами как необходимое важное условие их прогресса и развития, а также последствия, которые будут вызваны этим массовым внедрением компьютеров. Цель компьютеризации — улучшение качества жизни людей за счёт увеличения производительности и облегчения условий их труда.</item>
        <item>Контроллер. \n
Устройство, которое связывает периферийное оборудование или каналы связи с центральным процессором, освобождая процессор от непосредственного управления функционированием данного оборудования.</item>
        <item>Курсор. \n
Светящийся символ на экране дисплея, указывающий позицию, на которой будет отображаться следующий вводимый с клавиатуры знак.</item>
        <item>Логический тип. \n
Тип данных, представляемый значениями "истина" или "ложь" ("да" или "нет"). Иногда также называется булевским в честь английского математика XIX века Джорджа Буля.</item>
        <item>Логический элемент (вентиль). \n
Часть электронной логической схемы, выполняющая элементарную логическую функцию.</item>
        <item>Логическое высказывание. \n
Любoе пpедлoжение, в oтнoшении кoтopoгo мoжно oднoзначнo сказать, истиннo oнo или лoжнo.</item>
        <item>Лэптоп (наколенник). \n
Портативный компьютер, по своим размерам близкий к портфелю. По быстродействию и памяти примерно соответствует настольным персональным компьютерам.</item>
        <item>Манипуляторы (джойстик, мышь. трекболл и др.). \n
Специальные устройства для управления курсором.</item>
        <item>Массив. \n
Последовательность однотипных элементов, число которых фиксировано и которым присвоено одно имя. Компьютерный эквивалент таблицы. Положение элемента в массиве однозначно определяется его индексами.</item>
        <item>Математическая модель. \n
Система математических соотношений — формул, уравнений, неравенств и т.д., отражающих существенные свойства объекта.</item>
        <item>Машинный язык. \n
Совокупность машинных команд компьютера, отличающаяся количеством адресов в команде, назначением информации, задаваемой в адресах, набором операций, которые может выполнить машина, и др.</item>
        <item>Меню. \n
Выведенный на экран дисплея список различных вариантов работы компьютера, по которому можно сделать конкретный выбор.</item>
        <item>Микропроцессор. \n
Процессор, выполненный в виде интегральной схемы. Состоит из цепей управления, регистров, сумматоров, счётчиков команд, очень быстрой памяти малого объёма.</item>
        <item>Микрокомпьютер. \n
Компьютер, в котором в качестве управляющего и арифметического устройства используется микропроцессор.</item>
        <item>Модем. \n
Устройство, обеспечивающее преобразование цифровых сигналов компьютера в переменный ток частоты звукового диапазона (модуляцию), а также обратное преобразование (демодуляцию). Используется для соединения компьютера с другими компьютерными системами через телефонную сеть.</item>
        <item>Мультимедиа. \n
Собирательное понятие для различных компьютерных технологий, при которых используется несколько информационных сред, таких, как графика, текст, видео, фотография, движущиеся образы (анимация), звуковые эффекты, высококачественное звуковое сопровождение. Мультимедиа-компьютер — это компьютер, снабжённый аппаратными и программными средствами, реализующими технологию мультимедиа.</item>
        <item>Мышь. \n
Устройство управления курсором. Имеет вид небольшой коробки, умещающейся на ладони. Связана с компьютером кабелем. Её движения трансформируются в перемещения курсора по экрану дисплея.</item>
        <item>Накопитель на жёстких магнитных дисках (винчестерский накопитель). \n
Наиболее массовое запоминающее устройство большой ёмкости, в котором носителями информации являются круглые алюминиевые пластины — платтеры, обе поверхности которых покрыты слоем магнитного материала. Используется для постоянного хранения больших объёмов информации.</item>
        <item>Ноутбук (блокнот). \n
Портативный компьютер, по своим размерам близкий к книге крупного формата. Помещается в портфель-дипломат. Обычно комплектуется модемом и снабжается приводом CD—ROM.</item>
        <item>Оболочки. \n
Программы, создаваемые для упрощения работы со сложными программными системами, такими, например, как операционная система DOS. Они преобразуют неудобный командный пользовательский интерфейс в дружественный графический интерфейс или интерфейс типа "меню". Оболочки предоставляют пользователю удобный доступ к файлам и обширные сервисные услуги.</item>
        <item>Обработка информации. \n
В информатике — любое преобразование информации из одного вида в другой, производимое по строгим формальным правилам.</item>
        <item>Оперативная память (ОЗУ). \n
Быстрое запоминающее устройство не очень большого объёма, непосредственно связанное с процессором и предназначенное для записи, считывания и хранения выполняемых программ и данных, обрабатываемых этими программами.</item>
        <item>Оператор. \n
Фраза алгоритмического языка, определяющая некоторый законченный этап обработки данных. В состав опеpатоpов входят ключевые слова, данные, выpажения и др.</item>
        <item>Операционная система. \n
Комплекс взаимосвязанных программ, предназначенных для автоматизации планирования и организации процесса обработки программ, ввода-вывода и управления данными, распределения ресурсов, подготовки и отладки программ, других вспомогательных операций обслуживания. Важнейшая часть программного обеспечения.</item>
        <item>Описание. \n
Раздел программы, идентифицирующий структуры данных, которыми должна манипулировать программа, и описывающий их типы.</item>
        <item>Основание системы счисления. \n
Количество различных цифр, используемых для изображения чисел в данной системе счисления.</item>
        <item>Отладка (англ. debugging). \n
Этап компьютерного решения задачи, при котором происходит устранение явных ошибок в программе. Часто производится с использованием специальных программных средств — отладчиков.</item>
        <item>Отладчик (англ. debugger). \n
Программа, позволяющая исследовать внутреннее поведение разрабатываемой программы. Обеспечивает пошаговое исполнение программы с остановкой после каждой оператора, просмотр текущего значения переменной, нахождение значения любого выражения и др.</item>
        <item>Пакеты прикладных программ (ППП). \n
Специальным образом организованные программные комплексы, рассчитанные на общее применение в определённой проблемной области и дополненные соответствующей технической документацией.</item>
        <item>Палмтоп (наладонник). \n
Самый маленький современный персональный компьютер. Умещается на ладони. Магнитные диски в нём заменяет энергонезависимая электронная память. Нет и накопителей на дисках — обмен информацией с обычными компьютерами идет по линиям связи.</item>
        <item>Первое поколение компьютерной техники. \n
Машины, созданные на рубеже 50-х годов. В схемах использовались электронные лампы. Набор команд небольшой, схема арифметико-логического устройства и устройства управления простая, программное обеспечение практически отсутствовало. Быстродействие 10 — 20 тысяч операций в секунду.</item>
        <item>Переменная. \n
Величина, значение которой может меняться в процессе выполнения программы.</item>
        <item>Персональный компьютер. \n
Микрокомпьютер универсального назначения, рассчитанный на одного пользователя и управляемый одним человеком.</item>
        <item>Подпрограмма. \n
Самостоятельная часть программы, которая создаётся независимо от других частей и затем вызывается по имени. Когда имя подпрограммы используется в качестве оператора программы, выполняется вся группа операторов, представляющая тело подпрограммы.</item>
        <item>Поколения компьютеров. \n
Условная, нестрогая классификация вычислительных систем по степени развития аппаратных и программных средств, а также способов общения с ними.</item>
        <item>Порты устройств. \n
Электронные схемы, содержащие один или несколько регистров ввода-вывода и позволяющие подключать периферийные устройства компьютера к внешним шинам микропроцессора. Последовательный порт обменивается данными с процессором побайтно, а с внешними устройствами — побитно. Параллельный порт получает и посылает данные побайтно.</item>
        <item>Постоянная память (ПЗУ). \n
Энергонезависимое запоминающее устройство, изготовленное в виде микросхемы. Используется для хранения данных, не требующих изменения. Содержание памяти специальным образом "зашивается" в ПЗУ при изготовлении. В ПЗУ находятся программа управления работой самого процессора, программы управления дисплеем, клавиатурой, принтером, внешней памятью, программы запуска и остановки компьютера, тестирования устройств.</item>
        <item>Прикладная программа. \n
Любая конкретная программа, способствующая решению какой-либо задачи в пределах данной проблемной области.</item>
        <item>Принтер. \n
Печатающее устройство. Преобразует закодированную информацию, выходящую из процессора, в форму, удобную для чтения на бумаге.</item>
        <item>Принцип открытой архитектуры. \n
1. Регламентируются и стандартизируются только описание принципа действия компьютера и его конфигурация (определённая совокупность аппаратных средств и соединений между ними). Таким образом, компьютер можно собирать из отдельных узлов и деталей, разработанных и изготовленных независимыми фирмами-изготовителями. \n
2. Компьютер легко расширяется и модернизируется за счёт наличия внутренних расширительных гнёзд, в которые пользователь может вставлять разнообразные устройства, удовлетворяющие заданному стандарту, и тем самым устанавливать конфигурацию своей машины в соответствии со своими личными предпочтениями.</item>
        <item>Принципы фон-Неймана. \n
1.Принцип программного управления. Программа состоит из набора команд, которые выполняются процессором автоматически друг за другом в определённой последовательности. \n
2.Принцип адресности. Основная память состоит из перенумерованных ячеек; процессору времени доступна любая ячейка. \n
3.Принцип однородности памяти. Программы и данные хранятся в одной и той же памяти. Поэтому компьютер не различает, что хранится в данной ячейке памяти — число, текст или команда. Над командами можно выполнять такие же действия, как и над данными.</item>
        <item>Программное обеспечение (SoftWare). \n
Совокупность программ, выполняемых компьютером, а также вся область деятельности по проектированию и разработке программ.</item>
        <item>Прокрутка. \n
Имитация программистом за столом выполнения программы на конкретном наборе тестовых данных.</item>
        <item>Протокол коммуникации. \n
Согласованный набор конкретных правил обмена информацией между разными устройствами передачи данных. Имеются протоколы для скорости передачи, форматов данных, контроля ошибок и др.</item>
        <item>Псевдокод. \n
Система обозначений и правил, предназначенная для единообразной записи алгоритмов. Занимает промежуточное место между естественным и формальным языками.</item>
        <item>Регистр. \n
Специальная запоминающая ячейка, выполняющая функции кратковременного хранения числа или команды и выполнения над ними некоторых операций. Отличается от ячейки памяти тем, что может не только хранить двоичный код, но и преобразовывать его.</item>
        <item>Регистр команд. \n
Регистр УУ для хранения кода команды на период времени, необходимый для её выполнения.</item>
        <item>Сверхоперативная память. \n
Очень быстрое ЗУ малого объёма. Используется для компенсации разницы в скорости обработки информации процессором и несколько менее быстродействующей оперативной памятью.</item>
        <item>Семантика. \n
Система правил истолкования отдельных языковых конструкций. Определяет смысловое значение предложений языка. Устанавливает, какие последовательности действий описываются теми или иными фразами языка и какой алгоритм определён данным текстом на алгоритмическом языке.</item>
        <item>Сервер. \n
Высокопроизводительный компьютер с большим объёмом внешней памяти, который обеспечивает обслуживание других компьютеров путем управления распределением дорогостоящих ресурсов совместного пользования (программ, данных и периферийного оборудования).</item>
        <item>Сеть компьютерная. \n
Совокупность компьютеров, соединенных с помощью каналов связи и средств коммутации в единую систему для обмена сообщениями и доступа пользователей к программным, техническим, информационным и организационным ресурсам сети. По степени географического распространения сети делятся на локальные, городские, корпоративные, глобальные и др. \n
Локальная сеть (ЛВС) – связывает ряд компьютеров в зоне, ограниченной пределами одной комнаты, здания или предприятия. \n
Глобальная сеть (ГВС) — соединяет компьютеры, удалённые географически на большие расстояния друг от друга. Отличается от локальной сети более протяженными коммуникациями (спутниковыми, кабельными и др.) \n
Городская сеть — обслуживает информационные потребности большого города.</item>
        <item>Синтаксис. \n
Набор правил построения фраз языка, позволяющий определить, какие комбинации символов являются осмысленными предложениями в этом языке.</item>
        <item>Система команд. \n
Совокупность операций, выполняемых некоторым компьютером.</item>
        <item>Система программирования. \n
Система для разработки новых программ на конкретном языке программирования. Предоставляет пользователю мощные и удобные средства разработки программ: транслятор, редактор текстов программ, библиотеки стандартных программ, отладчик и др.</item>
        <item>Система счисления. \n
Совокупность приемов и правил, по которым записываются и читаются числа.</item>
        <item>Система телеконференций. \n
Основанная на использовании компьютерной техники система, позволяющая пользователям, несмотря на их взаимную удалённость в пространстве, а иногда, и во времени, участвовать в совместных мероприятиях, таких, как организация и управление сложными проектами.</item>
        <item>Система управления базами данных (СУБД). \n
Система программного обеспечения, позволяющая обрабатывать обращения к базе данных, поступающие от прикладных программ конечных пользователей.</item>
        <item>Системные программы. \n
Программы общего пользования, выполняемые вместе с прикладными и служащие для управления ресурсами компьютера — центральным процессором, памятью, вводом-выводом.</item>
        <item>Системы автоматизированного проектирования (САПР). \n
Комплексные программно-технические системы, предназначеные для выполнения проектных работ с применением математических методов. Широко используются в архитектуре, электронике, механике и др. В качестве входной информации в САПР используются технические знания специалистов, которые вводят проектные требования, уточняют результаты, проверяют полученную конструкцию, изменяют ее и т.д. В САПР накапливается информация, поступающая из библиотек стандартов (данные о типовых элементах конструкций, их размерах, стоимости и др.).</item>
        <item>Системы деловой графики. \n
Программные системы, позволяющие создавать различные виды графиков и диаграмм: гистограммы, круговые и секторные диаграммы и т.д.</item>
        <item>Системы научной и инженерной графики. \n
Программные системы, позволяющие в цвете и в заданном масштабе отображать на экране графики двумерных и трехмерных функций, заданных в табличном или аналитическом виде, системы изолиний, в том числе и нанесенные на поверхность объекта, сечения, проекции, карты и др.</item>
        <item>Сканер. \n
Устройство для ввода в компьютер документов — текстов, чертежей, графиков, рисунков, фотографий. Создаёт оцифрованное изображение документа и помещает его в память компьютера.</item>
        <item>Сопровождение программ. \n
Работы, связанные с обслуживанием программ в процессе их эксплуатации.</item>
        <item>Стример. \n
Устройство для резервного копирования больших объёмов информации. В качестве носителя применяются кассеты с магнитной лентой ёмкостью 1—2 Гбайта и больше.</item>
        <item>Структурное программирование. \n
Метод разработки программ, в частности, требующий разбиения программы на небольшие независимые части (модули). Обеспечивает возможность проведения строгого доказательства правильности программ, повышает уверенность в правильности конечной программы.</item>
        <item>Сумматор. \n
Электронная логическая схема, выполняющая суммирование двоичных чисел.</item>
        <item>Суперкомпьютер. \n
Очень мощный компьютер с производительностью свыше 100 мегафлопов (1 мегафлоп — миллион операций с плавающей точкой в секунду). Представляет собой многопроцессорный и (или) многомашинный комплекс, работающий на общую память и общее поле внешних устройств. Архитектура основана на идеях параллелизма и конвейеризации вычислений.</item>
        <item>Схема алгоритма (блок-схема). \n
Графическое представление алгоритма в виде последовательности блоков, соединённых стрелками.</item>
        <item>Счётчик команд. \n
Регистр УУ, содержимое которого соответствует адресу очередной выполняемой команды; служит для автоматической выборки команд программы из последовательных ячеек памяти.</item>
        <item>Таблица истинности. \n
Табличное представление логической схемы (операции), в котором перечислены все возможные сочетания значений истинности входных сигналов (операндов) вместе со значением истинности выходного сигнала (результата операции) для каждого из этих сочетаний.</item>
        <item>Текстовый редактор. \n
Программа для ввода и изменения текстовых данных (документов, книг, программ). Обеспечивает редактирование строк текста, контекстный поиск и замену частей текста, автоматическую нумерацию страниц, обработку и нумерацию сносок, выравнивание краёв абзаца, проверку правописания слов и подбор синонимов, построение оглавлений, распечатку текста на принтере и др.</item>
        <item>Тест. \n
Некоторая совокупность данных для программы, а также точное описание всех результатов, которые должна выработать программа на этих данных, в том виде, как эти результаты должны быть выданы программой.</item>
        <item>Тестирование. \n
Этап решения задачи на компьютере, в процессе которого проверяется работоспособность программы, не содержащей явных ошибок.</item>
        <item>Тип данных. \n
Понятие языка программирования, определяющее структуру констант, переменных и других элементов данных, разрешенные их значения и операции, которые можно над ними выполнять.</item>
        <item>Топология. \n
Раздел математики, изучающий свойства фигур, не изменяющиеся при любых деформациях, производимых без разрывов и склеиваний. Понятие топологии широко используется при создании компьютерных сетей.</item>
        <item>Топология компьютерной сети. \n
Логический и физический способ соединения компьютеров, кабелей и других компонентов, в целом составляющих сеть. Топология характеризует свойства сетей, не зависящие от их размеров. При этом не учитывается производительность и принцип работы этих объектов, их типы, длины каналов, хотя при проектировании эти факторы очень важны. Наиболее распространенные виды топологий: линейная, кольцевая, древовидная, звездообразная, ячеистая, полносвязная.</item>
        <item>Транслятор. \n
Программа-переводчик. Преобразует программу, написанную на одном из языков высокого уровня, в программу, состоящую из машинных команд.</item>
        <item>Трекболл. \n
Устройство управления курсором. Небольшая коробка с шариком, встроенным в верхнюю часть её корпуса. Пользователь рукой вращает шарик и перемещает, соответственно, курсор.</item>
        <item>Третье поколение компьютерной техники. \n
Семейства программно совместимых машин с развитыми операционными системами. Обеспечивают мультипрограммирование. Быстродействие внутри семейства от нескольких десятков тысяч до миллионов операций в секунду. Ёмкость оперативной памяти — нескольких сотен тысяч слов. Элементная база — интегральные схемы.</item>
        <item>Триггер. \n
Электронная схема, широко применяемая в регистрах компьютера для надёжного запоминания одного бита информации. Имеет два устойчивых состояния, которые соответствуют двоичной "1" и двоичному "0".</item>
        <item>Упаковщики (архиваторы). \n
Программы, позволяющие записывать информацию на дисках более плотно, а также объединять копии нескольких файлов в один архивный файл.</item>
        <item>Устройство управления (УУ). \n
Часть процессора, выполняющая функции управления устройствами компьютера.</item>
        <item>Файл. \n
Именованная совокупность любых данных, размещенная на внешнем запоминающем устройстве и хранимая, пересылаемая и обрабатываемая как единое целое. Файл может содержать программу, числовые данные, текст, закодированное изображение и др. Имя файла регистрируется в каталоге.</item>
        <item>Цикл. \n
Приём в программировании, позволяющий многократно повторять одну и ту же последовательность команд (операторов).</item>
        <item>Четвёртое поколение компьютерной техники. \n
Теперешнее поколение машин, разработанных после 1970 года. Эти компьютеры проектировались в расчёте на эффективное использование современных высокоуровневых языков и упрощение процесса программирования для конечного пользователя. Элементная база — интегральные схемы. Ёмкость ОЗУ — десятки Мегабайт. Машины этого поколения представляют собой персональные компьютеры, либо многопроцессорные и (или) многомашинные комплексы, работающие на общую память и общее поле внешних устройств. Быстродействие до нескольких десятков - сотен миллионов операций в секунду.</item>
        <item>Чувствительный экран. \n
Позволяет осуществлять общение с компьютером путем прикосновения пальцем к определённому месту экрана монитора.</item>
        <item>Штриховой код (бар-код). \n
Серия широких и узких линий, в которых зашифрован номер торгового изделия. Имеет большое распространение в организации компьютерного обслуживания торговых предприятий.</item>
        <item>Экспертная система. \n
Комплекс компьютерного программного обеспечения, помогающий человеку принимать обоснованные решения. Использует информацию, полученную заранее от экспертов — людей, которые в какой-либо области являются лучшими специалистами. Хранит знания об определённой предметной области. Обладает комплексом логических средств для выведения новых знаний, выявления закономерностей, обнаружения противоречий и др.</item>
        <item>Электронный офис. \n
Система автоматизации работы учреждения, основанная на использовании компьютерной техники.</item>
        <item>Электронная почта. \n
Система пересылки сообщений между пользователями вычислительных систем, в которой компьютер берёт на себя все функции по хранению и пересылке сообщений.</item>
        <item>Электронная таблица. \n
Программа, обрабатывающая таблицы, состоящие из строк и граф, на пересечении которых располагаются клетки. В клетках содержится числовая информация, формулы или текст. Значение в числовой клетке таблицы либо записано, либо рассчитано по формуле. В формуле могут присутствовать обращения к другим клеткам.</item>
        <item>Язык ассемблера. \n
Система обозначений, используемая для представления в удобочитаемой форме программ, записанных в машинном коде. Перевод программы с языка ассемблера на машинный язык осуществляется специальной программой, которая называется ассемблером и является, по сути, простейшим транслятором.</item>
        <item>Язык высокого уровня. \n
Язык программирования, более близкий к естественному языку, чем машинный код или язык ассемблера. Каждый оператор в нём соответствует нескольким командам машинного кода или языка ассемблера.</item>
    </string-array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="t1q1">Как представлено число 83(10) в двоичной системе счисления?</string>
    <string name="t1q2">Сколько единиц в двоичной записи числа 195(10)?</string>
    <string name="t1q3">Как представлено число 263(10) в восьмеричной системе счисления?</string>
    <string name="t1q4">Как записывается число A87(16) в восьмеричной системе счисления?</string>
    <string name="t1q5">Для хранения целого числа со знаком используется один байт. Сколько единиц содержит внутреннее представление числа (-128)? </string>
    <string name="t1q6">Дано: a=9D(16), b=237(8). Какое из чисел С, записанных в двоичной системе счисления, удовлетворяет неравенству a◄c◄b? </string>
    <string name="t1q7">Какое из чисел является наибольшим? </string>
    <string name="t1q8">Для каждого из перечисленных ниже десятичных чисел построили двоичную запись. Укажите число, двоичная запись которого содержит ровно 3 единицы.</string>
    <string name="t1q9">Даны 4 числа, они записаны с использованием различных систем счисления. Укажите среди этих чисел то, в двоичной записи которого содержится ровно 5 единиц. Если таких чисел несколько, укажите наибольшее из них. </string>
    <string name="t1q10">Как записывается число 7548 в шестнадцатеричной системе счисления?</string>
    <string name="saveprogress">0</string>
        <string-array name="v1">
                <item></item>
        </string-array>
        <string-array name="nunber">
                <item>file:///android_asset/variant1/ze1.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze2.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze3.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze4.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze5.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze6.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze7.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze8.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze9.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze10.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze11.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze12.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze13.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze14.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze15.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze16.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze17.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze18.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze19.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze20.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze21.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze22.html</item>
                <item>file:///android_asset/variant1/ze23.html</item>
        </string-array>
    <string name="title_activity_testing">testing</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
